<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>讀書心得 on HzChris</title>
    <link>https://blog.hzchris.space/categories/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E5%BF%83%E5%BE%97/</link>
    <description>Recent content in 讀書心得 on HzChris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>Copyright © 2019 by HzChris</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2019 21:23:09 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.hzchris.space/categories/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E5%BF%83%E5%BE%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>完成: 把不了了之的待辦目標變成以實現的有效練習 - 讀後心得</title>
      <link>https://blog.hzchris.space/post/review-of-finish-give-yourself-the-gift-of-done/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 21:23:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.hzchris.space/post/review-of-finish-give-yourself-the-gift-of-done/</guid>
      <description>這本書很適合給常常訂定了很多新目標，也開始了很多新目標，但卻都沒有完成的人看，像是新年時我總是訂了很多新年新希望，但 10 個目標通常有 9 個不會達成(好吧，其實常常是 10 個都沒達成 OTZ..)。
順帶一提，根據書中統計，92% 的人立下的新年新希望最後都會失敗XD
爲什麼總是沒辦法完成事情? 坊間有很多書都是叫人開始就對了，但是困難往往是在開始之後，像我每年都會希望減重，所以開始跑步，跑了一個月之後可能就因爲工作忙、懶惰等等因素不跑了，而且說也奇怪，只要有一兩次跳過既定的跑步計劃，我並不會在下次的跑步時間到的時候補上，反而是全盤放棄，再也不想跑了。
爲什麼會有這種情形呢？是心中的完美主義在作祟，只要原定的計劃漏了一天，整個計劃的執行看起來就不是那麼「完美」，這樣的「不完美」是完美主義者所不能忍受的，所以只好放著不執行，只要事情沒有真的被完成，就不會是真的「不完美」。只要一天，之前的所有努力就會前功盡棄。
不要聽取完美主義的建議 整本書以「完美主義」貫穿。我在閱讀之前並不會認爲自己是所謂的完美主義者，但是隨着作者的敘述，會發現其實每個人都多少會有這樣子的傾向；你是否總是立下遠大的目標？訂好的計劃，因爲一兩次沒有執行好就全盤放棄？清單上列出的任務都想要全部完成？列出的目標執行起來總是痛苦又乏味？如果有這種感覺，就是因爲心中的完美主義總是告訴你：
 事情如果不完美，就放棄吧 你的目標應該愈大愈好 你全部都做得來 開心的事情不算數(太有樂趣的目標不算數)  所以我們總是把目標訂的大又難，且只能用無聊的方式去達成它，畢竟如果目標很容易，做起來又很愉快，似乎就沒有達成的必要了，不是嗎？
錯！當然不是，作者在書中一一揭破上面幾項完美主義的謊言，並告訴你該如何對抗完美主義；列出幾項我覺得實用且容易執行的建議：
接受不完美 第一點是我認爲最主要也最核心的建議，那就是「接受不完美」，偷吃一天甜食、跳過一次的重訓菜單並不會帶來世界末日，也不需要花很多錢來讓自己回到正軌，你要做的只是忍受這一點不適，然後繼續朝目標前進，不要讓這「不完美的一天」毀了你的計劃。
目標減半 當目標太大時，可以將目標減半；假如原本預計要減肥減十公斤，可以改成五公斤；假如想要戒掉飲料，可以先從喝無糖的開始。根據研究，人的天性很容易將目標訂的太樂觀，且樂觀到愚蠢的程度，像是沒跑過半馬的人，認爲自己在短時間可以訓練到足以跑全馬的程度，科學家稱此爲「規劃謬誤」(planning fallacy)，所以放心把目標砍半吧，這並不是什麼丟臉的事情。
要有所得，先學會捨 瞭解到時間有限，並不是所有立下的目標都有機會被執行；選擇某項目標的同時，也必須捨棄掉一些原本在做的事情。假如你將每週健身三次做爲目標，那就會減少與朋友、女友的相處時間(當然，最理想是能交到有共同目標的朋友)，也會減少滑 FB、看 Netflix 的時間；但是，接受吧！你很清楚知道自己沒辦法完成所有事情，與其試圖做超過能力所能負擔的事情並失敗，不如在事情開始之前，決定要要捨棄哪些部分，並集中火力，好好完成自己認爲最重要的目標。
找出目標的樂趣 當達成目標的過程太痛苦時，可以思考該如何讓這個過程變得有趣。舉例來說，天天跑步很無聊怎麼辦？那就可以思考什麼樣的動機可以讓你想要天天跑步。也許是在 Nike 的慢跑 App 中超過其他對手、拿到更多獎章。又或許是你加入了一個慢跑俱樂部，慢跑跑可以讓你認識更多新朋友&amp;hellip;等等。
對我有什麼影響 讀完一本書，我認爲最重要的除了這本書帶給我的新知識之外，還有這些知識會如何影響我在日常中的行爲；在有了這些知識之前/之後，我對同一件事的做法有改變嗎？即使只是一點點也好，每天累積一點改變，對未來的影響就會是巨大的。
以我自己爲例，我可能同時有數件想要做的事情，像是分享讀到的書、學習數據分析、做自己的 side project 等等。而我首先要做的，就是將這些想做的事都列出，分別標上我最終想達到的成果；以分享讀到的書來說，我的目標是想寫一篇完整的 Blog 介紹此書，但是我可以降低目標，先大概寫一小段內容就發佈，之後再逐步用更多的小目標來完善文章，所以如果你看到這段，這可能就是我第 n 次的修改版本。
而在採取這種做法的同時，我必須要：
 忍受不完美：讓自己覺得不夠完整的文章被發佈 捨棄其他目標：少追了幾集影集、side project 被閒置  但我得到了：
 因爲接受不完美，所以在撰寫的時候不會有壓力 真正完成並發佈一篇文章，分享的樂趣  最後 我覺得書中有一句話很有道理，適合當做文章的結尾
 多數人花了大半輩子想像與做夢。
開始做很有趣，但未來是屬於完成者的。
 如果你看完我的介紹，發現完美主義的特質深深烙印自己身上，深受無法完成目標所苦的話，非常建議閱讀這本書，會對目標的思考有很大的轉變。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>