<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>讀書心得 on HzChris</title>
    <link>https://hzchirs.github.io/murmur/categories/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E5%BF%83%E5%BE%97/</link>
    <description>Recent content in 讀書心得 on HzChris</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>Copyright © 2023 by HzChris</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Apr 2019 21:23:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hzchirs.github.io/murmur/categories/%E8%AE%80%E6%9B%B8%E5%BF%83%E5%BE%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>完成: 把不了了之的待辦目標變成以實現的有效練習 - 讀後心得</title>
      <link>https://hzchirs.github.io/murmur/post/review-of-finish-give-yourself-the-gift-of-done/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2019 21:23:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://hzchirs.github.io/murmur/post/review-of-finish-give-yourself-the-gift-of-done/</guid>
      <description>這本書很適合介紹給常常訂定了很多新目標，也開始了很多新目標，但卻都沒有完成的人看；就如同每個人在新年時往往都會訂立很多新一年要想要達成的目標，但 10 個通常有 9 個不會達成(也可能 10 個都沒達成)。
不過也不用氣餒，根據書中統計，92% 的人立下的新年新希望最後都會失敗。
爲什麼完成事情這麼難? 很多書都告訴你，不管目標大、多難以達成，趕快開始就對了。只要起了頭，目標就不會像原本看起來的這麼難以達成。不能說沒有道理，沒有開始、就不會有結果，對吧？
所以，只要我們開始了，事情就會一帆風順，不努力、不堅持、滑滑手機，時間到了自然就會達成？顯然不是，最困難的地方往往是在開始之後；很多人每年都會希望減重，所以就會開始計畫跑步，還為了重訓去辦了健身房的會員，但是跑了一個月之後可能就因爲工作忙、懶惰等等因素不跑了（對我就是在說我自己），而且說也奇怪，只要有一兩次跳過既定的跑步計劃後，下一次到了跑步時間，就會動力全無，再也不想跑了。
爲什麼會這樣？書中告訴我們，那是心中的完美主義在作祟，只要原定的計劃漏了一天，整個計劃的執行看起來就不是那麼「完美」，這樣的「不完美」是完美主義者所不能忍受的，所以只好放著不執行，只要事情沒有真的被完成，就不會是真的「不完美」。只要一天，之前的所有努力就會前功盡棄。
可是我沒有完美主義啊？ 在閱讀之前，我並不會認爲自己是所謂的完美主義者，但在理解書中觀點之後，會發現其實每個人都多少會有這樣子的傾向：訂好的減重計劃，因爲一次預訂的時間沒有上健身房，就全盤放棄；好不容易開始記錄任務清單，但只要其中一項沒有做完打勾，隔天就懶得紀錄了，好像這樣的中斷對你的目標產生了毀滅性的災難一樣。
你我都知道，一年有 365 天，漏了一天並不會對目標有那麼巨大的影響， 真正讓失敗的原因是：你放棄了這個目標，因為它在執行上已經不完美了。
接受不完美 跳過一次的重訓、少完成一項清單並不會帶來世界末日，也不需要花很多錢來讓自己回到正軌，你要做的，只是忍受這一點不適（雖然這很難），然後繼續朝目標前進即可。就像前面說的，一年有 365 天，少一天並不會對讓你的目標無法完成，只要其他日子夠繼續前進，這一天沒什麼大不了的。
目標減半 如果在執行時，發現目標太大，可以將目標減半；原本預計要減肥減十公斤，可以改成五公斤；想要戒掉飲料，可以先從喝無糖的開始。
怎麼樣的目標才算太大呢？根據研究，人的天性很容易將目標訂的太樂觀，且樂觀到愚蠢的程度，像是沒跑過半馬的人，會認爲自己在短時間可以訓練到足以跑全馬的程度，科學家稱此爲「規劃謬誤」(planning fallacy)；所以不要相信自己一開始訂的目標會是合理的，放心的把它砍半吧。
要有所得，先學會捨 還有，時間是有限的，並不是所有立下的目標都有機會被執行；選擇某項目標的同時，也必須捨棄掉一些原本在做的事情。假如你將每週健身三次做爲目標，那就會減少與朋友、女友的相處時間（當然，最理想的情況是能交到有共同目標的（女）朋友），也會減少滑 FB、看 Netflix 的時間。
雖然很想說：「我全都要！」，但其實你很清楚知道自己沒辦法完成所有事情，與其試圖做超過能力所能負擔的事情並失敗，不如在事情開始之前，決定要要捨棄哪些部分，並集中火力，好好完成自己認爲最重要的目標。
找出目標的樂趣 當達成目標的過程太痛苦時，可以思考該如何讓這個過程變得有趣。舉例來說，天天跑步很無聊怎麼辦？那就可以思考什麼樣的動機可以讓你想要天天跑步。也許是在 Nike 的慢跑 App 中超過其他對手、拿到更多獎章。又或許是你加入了一個正妹的慢跑社團，慢跑可以讓你認識更多妹子新朋友&amp;hellip;等等。
看了這本書，對我有什麼影響？ 以我自己爲例，我可能同時有數件想要做的事情，像是分享讀到的書、學習數據分析、做自己的 side project 等等。而我首先要做的，就是將這些想做的事都列出，分別標上我最終想達到的成果；以分享讀到的書來說，我的目標是想寫一篇完整的 Blog 介紹此書，但是我可以降低目標，先大概寫一小段內容就發佈，之後再逐步用更多的小目標來完善文章，所以如果你看到這段，這可能就是我第 n 次的修改版本。
而在採取這種做法的同時，我必須要：
忍受不完美：讓自己覺得不夠完整的文章被發佈 捨棄其他目標：少追了幾集影集、side project 被閒置 但我得到了：
因爲接受不完美，所以在撰寫的時候不會有壓力 真正完成並發佈一篇文章，分享的樂趣 最後 我覺得書中有一句話很有道理，適合當做文章的結尾
多數人花了大半輩子想像與做夢。
開始做很有趣，但未來是屬於完成者的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
